雪上加霜！《電馭叛客2077》流失79%玩家 ，跌幅是《巫師3》的兩倍

CD Projekt Red 最新作品《電馭叛客2077》（Cyberpunk 2077） 在去年 12 月正式推出後，銷售表現和玩家人數創下了相當亮眼的成績。然而，本作在這段期間也經歷了許多爭議，遊戲在上市後一個月出現了非常顯著的跌幅。

圖片截自Steam Database
圖片截自Steam Database
這款由 CDPR 打造的開放世界 RPG 打從 2013 年正式公開之後，就以獨特的未來反烏托邦風格在玩家之間漸漸累積起了不少期待。而當基努李維在

2019 年 E3 展驚喜登台後，玩家們對於《電馭叛客2077》的期待程度也直接登上了另一個高峰。在經歷了多次的延期以及長達八年的開發後，《電馭叛客2077》終於在去年底正式上市，並在上市當天於 Steam 平台上創下了 100 萬玩家同時遊玩的驚人紀錄。

但可惜的是，《電馭叛客2077》的成品並沒有辦法滿足所有的玩家。雖然選擇購買 PC 版本的玩家能夠獲得較為順暢的遊戲體驗，不過遊戲在 PS4 以及 Xbox One 平台上卻有著嚴重的問題。此外，遊戲中仍然存在著許多三個平台都有機會碰到的 Bug 與錯誤，甚至還有一些會嚴重影響到遊玩，導致有部分玩家將當前的《電馭叛客2077》形容為未完成的「搶先測試版本」。

儘管 CDPR 不斷向玩家承諾接下來將會陸續推出修正更新，但是上市後所發生的各種問題已經影響到了玩家對於本作的看法。根據 GitHyp 網站的報導，《電馭叛客2077》的玩家人數從上市時的 100 萬人以上，至今已經出現了 79％ 的跌幅，這個跌幅將近是 CDPR 另一款大作《巫師3》（The Witcher III） 的兩倍之多。

這個現象同時也顯現在遊戲的財務收入上。CDPR 遭到了大量玩家以及投資者指控，疑似刻意隱瞞了關於《電馭叛客2077》PS4 和 Xbox One 版本的眾多問題。在收到了大量的負面反應後，索尼也大動作暫時將這款遊戲從 PlayStation Store 平台下架。雪上加霜的是，波蘭以及美國的投資者目前都打算要向 CDPR 提出集體訴訟。

有了《電馭判客2077》的慘痛教訓，許多玩家也希望 Rockstar Games 若是打算公開可能正在製作中的《俠盜獵車手6》，能夠先花更多時間打磨整款遊戲，避免再次出現《電馭叛客2077》所面臨的情況。雖然《電馭叛客2077》的表現令不少玩家相當失望，但相對也讓其他遊戲開發團隊能夠對旗下作品謹慎以待，並且更加明白加班文化對於遊戲品質的影響。

小事，marvel直接跌95％

假期完呀？

Steam銷售榜連續7個星期榜首，上星期都仲係排第一

爆機 ，封盤。

咁爆左機真係冇野玩

爆左機係等更新嫁啦，咁都計跌
不過奶共廠，是撚但啦

打機械人，真係要幾戇鳩先會咁樣設計啲敵人

D機械人比hulk更tank

呢樣都算，呢個世代都整埋啲戇鳩設定，求撚其作個故仔就當game出
就算奸角都可以好多描寫，機械人，屌

個大頭怪嬰黑化

仲有，玩家愈勁敵人會跟住強化，屌咁我刷裝黎做咩
同anthem一樣咁鳩

刷裝到130lv，跟住就要刷資源升裝到150lv

3080玩家：我好enjoy隻game

隻Game真係比我玩足一個月
爆機清哂啲支線主線無野玩就梗係封盤等更新啦
呢家隻game online㗎咩

anthem本身個idea充滿潛力

真係可惜

如果steam 打番early access會好d

係咪話重做緊

比d時間佢fix下bug 做下enhancement啦
btw出之前我係連登講對cyberpunk有咁大期望，出左一定會失望
即收幾百個負皮
到而家連登對佢一沉百踩
真係笑左

正常

打爆機咪del game囉，唔啱咩?

出事之前多人連線原本話2021
我諗2022都未必有

另一個post話前員工爆料，6月有大更新執返好。
所以而家會直接等6月先買

尋日睇到其他post話吹風講2022有online都太急

下年一定有大patch